\beginsong{Michelina}[by={P. Milanesi}]

\beginverse*\nolyrics
\[D- | D- | A- | A-] \rep2
\endverse

\beginverse
\[D-] Fischia il treno dell'oriente, 
\[G] corre e sputa sui binari
\[D-] il suo fumo è stravagante 
\[G] e gli odori leggendari.
\[B&] Spinge forte nel tuo diario, 
\[D-] dentro il sogno più nascosto
\[B&] scritto già in perfetto orario, 
\[A] voglio amore ad ogni costo!\smallskip\chordsoff
Nell'armadio della notte 
son rinchiuse le tue stelle
e di mandorle una pioggia, 
Michelina, hai sulla pelle
un passaggio della vita, 
l'esplosivo e già tagliato
la tua pelle nella seta 
sta fiorendo da ogni lato.
\endverse

\beginchorus
Miche\[D-]lina, | \[D-] | \[A-] | \[A-] \rep2
\nolyrics\[D- | D- | A- | A-] \rep2
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sbuca il treno dell'oriente 
con le fauci sui binari
il tuo viaggio è più importante 
dei percorsi legionari
tra i vestiti annuvolati, 
la tua felpa più sbiadita
i profumi saporiti, 
gli alambicchi della vita.\smallskip
Già sei diventata donna, 
dopo il bosco la pianura
oltre l'orlo della gonna 
come morde l'avventura
corri corri sulla frana 
e ti accorgi molto presto
che la vita a volte e strana, 
dopo la pianura il bosco.
\endverse

\endsong
